# Sum of Natural Number using Recursion

## âœ… ç›®çš„

è‡ªç„¶æ•° `1 + 2 + 3 + ... + n` ã‚’ å†å¸° ã‚’ä½¿ã£ã¦è¨ˆç®—ã™ã‚‹ã€‚

## ğŸ“˜ åŸºæœ¬çš„ãªè€ƒãˆæ–¹ï¼ˆå†å¸°ã®è¨­è¨ˆï¼‰

å†å¸°é–¢æ•°ã®åŸºæœ¬ã¯ä»¥ä¸‹ã® 2 ç‚¹ã§ã™ï¼š

1. ãƒ™ãƒ¼ã‚¹ã‚±ãƒ¼ã‚¹ï¼ˆçµ‚äº†æ¡ä»¶ï¼‰
2. å†å¸°ã‚¹ãƒ†ãƒƒãƒ—ï¼ˆè‡ªå·±å‘¼ã³å‡ºã—ï¼‰

è‡ªç„¶æ•°ã®å’Œ sum(n) ã¯æ•°å­¦çš„ã«æ¬¡ã®ã‚ˆã†ã«è¡¨ã›ã¾ã™ï¼š

```sh
sum(n) = n + sum(n - 1)
```

ãƒ™ãƒ¼ã‚¹ã‚±ãƒ¼ã‚¹ï¼š

```sh
sum(0) = 0
```

ä¾‹ï¼š

```rs
fn sum(n: u32) -> u32 {
    if n == 0 {
        0
    } else {
        n + sum(n - 1)
    }
}

fn main() {
    let result = sum(5);
    println!("{}", result); // 15
}
```

## ğŸ” è§£èª¬

- `sum(5)` ã‚’å‘¼ã³å‡ºã™ã¨ã€ä»¥ä¸‹ã®ã‚ˆã†ã«é–¢æ•°ãŒå‘¼ã°ã‚Œã¾ã™ï¼š

```
sum(5)
â†’ 5 + sum(4)
â†’ 5 + (4 + sum(3))
â†’ 5 + (4 + (3 + sum(2)))
â†’ 5 + (4 + (3 + (2 + sum(1))))
â†’ 5 + (4 + (3 + (2 + (1 + sum(0)))))
â†’ 5 + 4 + 3 + 2 + 1 + 0 = 15
```

- å†å¸°ã®çµ‚äº†æ¡ä»¶ï¼ˆn == 0ï¼‰ ãŒãªã„ã¨ã€ç„¡é™å†å¸°ã§ã‚¹ã‚¿ãƒƒã‚¯ã‚ªãƒ¼ãƒãƒ¼ãƒ•ãƒ­ãƒ¼ã«ãªã‚Šã¾ã™ã€‚
